立法院不准說台語？國民黨立委禁止官員台語答詢

〔記者黃佩君／台北報導〕立法院答詢是否禁止說台語？今國民黨立委廖國棟赴經委會質詢，再度要求政府應發放現金，而經濟部長沈榮津以台語表示「紓困現金現在已經在發，有1035億」卻遭廖國棟打斷，強調「以後儘量用國語來說明清楚，我們現在不是面對只說台語的，用大家都聽得懂的國語來回覆我們的詢問」。

沈榮津為台南人，發言經常國台語夾雜，與媒體、民代拉近關係；這也是首次答詢時被要求「說國語」，他立即改以全國語發言。廖國棟也表示，他認為發現金是最好的政策，認為民進黨及民眾都認同，不要因為是國民黨提的（就反對），讓基層民眾受苦。

而過去立院質詢該用何種語言數度引發話題，有部分官員與委員「多聲道」表現也讓外界注意。包括3月9日美國聯邦眾議院一致通過「台北法案」，無黨籍立委林昶佐以全台語質詢、民進黨何志偉則以英語質詢，外交部長吳釗燮則「1秒換聲道」，以台語回台語、英語回英語。

咁真係有人唔識聽閩南話呀麻

咁你唔好講廣東話

香港有人唔識聽架